{
    "data_info": {
        "documentID": "J_HIS_027185",
        "source": "온라인문서",
        "writer": "null",
        "ISBN_ISNN": "null",
        "version": "null",
        "source_language": "ko",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "'https://www.doopedia.co.kr/",
        "collectedDate": "2023-10-11",
        "publishedDate": "2020-01-01",
        "domain": "문화/역사관광",
        "title": "익산 3∙1운동 기념비"
    },
    "text": "益山3∙1運動記念碑 (익산 3∙1운동 기념비)\\n\n東亜日報社と益山3·1運動創立協賛会は、全羅北道益山地域で展開された3·1独立万歳運動を称えるために設立されました。それは1971年8月15日に除幕されました。この記念碑の高さは2メートルで、敷地面積は12平方メートルです。2002年に国家報勲処が顕忠施設に指定しました。1919年3月26日、益山地域では独立万歳運動が展開された後、日本軍が駐留して厳重な警備を行っていました。その中でムン·ヨンギ、チャン·ギョンチュン、パク·ドヒョンなどはキリスト教関係者と連絡を取り、万歳デモを計画しました。彼らは、イリ（現在の益山）の市日である4月4日に、市場に集まった群衆に独立宣言書を配布し、万歳デモを主導しました。日帝に動員された消防隊や日本人農場員などが武器を振り回して群衆を鎮圧しようとしましたが、デモ群衆が散らずにいたため、日本軍は無差別射撃を行い、多くの死傷者が出ました。ムン·ヨンギは太極旗を振りながら「大韓独立万歳」と叫び、日本軍の刀によって両腕を切られながらも殉国しました。チャン·ギョンチュン、パク·ドヒョン、ソ·ジョンマンもまた、日本軍の無差別銃撃により現場で殉国しました。後に彼らに建国勲章愛国章が追贈されました。",
    "QA": [
        {
            "question": "3∙1運動記念碑はいつ除幕されましたか？",
            "answer": "1971年8月15日に除幕されました。"
        },
        {
            "question": "益山3∙1運動記念碑の高さは何メートルですか？",
            "answer": "益山3∙1運動記念碑の高さは2メートルです。"
        },
        {
            "question": "益山3∙1運動記念碑の敷地面積は何平方メートルですか？",
            "answer": "益山3∙1運動記念碑の敷地面積は12平方メートルです。"
        },
        {
            "question": "益山地域での独立万歳運動はいつ展開されましたか？",
            "answer": "益山地域での独立万歳運動は1919年3月26日に展開されました。"
        },
        {
            "question": "益山地域での独立万歳運動の主導者は誰でしたか？",
            "answer": "ムン・ヨンギ、チャン・ギョンチュン、パク・ドヒョンが独立万歳運動の主導者でした。"
        },
        {
            "question": "益山地域の独立万歳デモで何が起きましたか？",
            "answer": "独立万歳デモでは、デモ群衆が日本軍の鎮圧を抵抗し、多くの死傷者が出ました。"
        },
        {
            "question": "独立万歳デモの主導者のムン・ヨンギはどのような最期を遂げましたか？",
            "answer": "ムン・ヨンギは太極旗を振りながら「大韓独立万歳」と叫び、日本軍の刀によって両腕を切られながらも殉国しました。"
        },
        {
            "question": "独立万歳デモの主導者以外にも誰が現場で殉国しましたか？",
            "answer": "チャン・ギョンチュン、パク・ドヒョン、ソ・ジョンマンもまた、日本軍の無差別銃撃により現場で殉国しました。"
        },
        {
            "question": "後に独立万歳デモの主導者には何が追贈されましたか？",
            "answer": "ムン・ヨンギ、チャン・ギョンチュン、パク・ドヒョンには建国勲章愛国章が追贈されました。"
        },
        {
            "question": "益山3∙1運動記念碑は何に指定されましたか？",
            "answer": "2002年に国家報勲処が顕忠施設に指定しました。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 398,
        "QA": 436
    }
}